功能界別=分散投資

功能界別成唔成功唔係重點
重點係要令中共多樣野防你
就正如打籃球
如果你淨係練一隻手
人地就估到你係邊度切入
淨係守死你一條路就得
仲有啲話咁樣會分薄資源既講法仲好笑
叫你練另一隻手就等於放棄主手?
所以天琦先話唔好教條主義
你想練切入 練三分 練入樽 練防守 練咩都好
只要你覺得贏到就應該咩都試吓
啲人成日話功能界別玩咗咁多年都唔得證明佢無用
但又唔會提過去咁多年失敗既原因可能係抗爭手段太單一造成
無人可以企出黎好肯定咁講制度抗爭會有用
但制度抗爭絕對有機會成就到其他唔同形成既抗爭
所以無論任何方法都應該試
當然 每個人都要取捨要點分配資源去不同路線
只要認為係岩既都應該做

認為係岩既咪去做
認為係唔岩既咁咪唔去做

同意

唔想玩功能組別咪留係超級區議會

你必須知道的立法會「立法權」

（一）可以提案，不過不能涉及公共開支、政治體制或政府運作，否則提案要行政長官同意才可提出（基本法74）

（二）私人議案要分組點票通過

（三）不論通過任何議案，人大常委都可以發回法律，並會立即失效（基本法17）

（四）不論通過任何議案，行政長官可以發還重審，需要三分二議員支持下再次通過（基本法49）。如果仍然獲得通過，行政長官可以解散立法會（基本法50）

（五）過半可以否決政府議案及財政預算案，但行政長官可以解散立法會重選（基本法50）

（六）四分一議員聯合動議可提彈劾案，成立調查委員會，要三分二議員通過，最後中央政府作最終決定（基本法73）

（七）人大可以對基本法釋法，或修改基本法（基本法158、159）

結論：立法會沒有權拿到五大訴求的任何一項，過半的唯一作用是無限否決所有政府議案，達致攬炒，令社會無法運作

#其實立法會係無立法權
#個啲叫否決權
#立法會101

同意，唔衝突

Push